*Ersten Meeting mit dem Auftraggeber*

= *Agenda*

. Vorstellung der Studenten

. Vorstellung des Auftraggebers

. Allgemeines Ziel

. Fragen zum Projekt

. Vereinbarungen mit dem Auftraggeber

. Abschließende Teambesprechung

= *1. Vorstellung*

- Wer sind wir?

- Was machen wir?

- Wie kommt es zu dem Projekt?

= *2. Vorstellung des Auftraggebers*

- Wer ist der Auftraggeber?

- Erreichbarkeit?

= *3. Allgemein*

- Was ist das allg. Ziel des Projektes?

- Vorstellungen über den zeitlichen Projektablauf?

- Vorstellungen über die Zusammenarbeit?

= *4.1. Funktionale Aspekte*
== *Grundlegende Fragen*

*Frage:* Was ist die primäre Funktionalität, bzw. das Ziel der Webanwendung (Webseite)? 

- Standortfinder?
- Das buchen und bezahlen von Paddlecs?

_Antwort:_

*Frage:* Was sind die sekundären Anforderung/Funktionalitäten?

- Nutzerprofil?
- Liste möglicher Abstellorte?
- Kontaktformular/Chatfunktion bei Fragen?

_Antwort:_

=== *Vermietung und Buchung*

*Frage:* Wie funktioniert die Vermietung? 

_Antwort:_

*Frage:* Wie funktioniert die Rückgabe?

- Kann das Boot überall oder nur an zugewissenen Stationen zurückgeben werden? 

_Antwort:_

*Frage:* Was muss geortet werden (Kunde, Boot)? Gibt es dafür bereits ein System bzw. API?

_Antwort:_

*Frage:* Welche Bootstypen gibt es?
// ggf. Übersicht des Auftragstellers

_Antwort:_

*Frage:* Welche Bezahlungsarten sollen angeboten werden?

_Antwort:_

=== *Benutzerprofile*

*Frage:* Welche Benutzertypen/Profile/Ansichten (Kunde, Admin, Bootsverleih) soll es geben?Welche Unterscheidungen gibt es in bzgl. der Funktionalität (kurz)?
// kurz. Antwort, noch keine Konkretisierung, wird im späteren Verlauf analysiert

_Antwort:_

== *Konkrete Fragen*
=== *Registrierung*

*Frage:* Anmeldung per E-Mail oder Username?

_Antwort:_

*Frage:* Was ist mit "keine Klarnamen" gemeint?

_Antwort:_

*Frage:* Muss das Konto aktiviert werden? (zb. per E-Mail)

_Antwort:_

*Frage:* Kann ein Konto blockiert/gesperrt werden?

_Antwort:_

*Frage:* Kann der Benutzer ein Konto selbstständig löschen?

_Antwort:_

=== *Funktionalität der Benutzerprofile*
==== *Kunde*

// Platzhalter für die allg. Funktionalität

*Frage:* Kann der Kunde Buchungen stornieren?

_Antwort:_

==== *Verleiher*

// Platzhalter für die allg. Funktionalität

*Frage:* Können die Präferenzen der Nutzerprofile automatisch vom Verleiher berücksichtigt werden?

_Antwort:_ 

*Frage:* Sollen die Bootkonfigurationen durch den Verleiher veränderbar sein?

_Antwort:_

==== *Admin*

// Platzhalter für die allg. Funktionalität

*Frage:* Statistik über die Website Aufrufe, Google Auswertung, etc.?

_Antwort:_

= *4.2. Technische Aspekte*
== *Architektur*

*Priorisierung des Entwicklungszieles*

Website, mobile Website Ansicht, App-Applikation

. Platzhalter
. Platzhalter
. Platzhalter

_Ergänzungsvorschlag:_ Hybrid-Ansatz statt nativ App Programmierung?

*Frage:* Gibt es externe Software-Systeme/Dienste die mit einbezogen werden sollen (APIs, etc.)?

- Gibt es bereits Systeme/ Service (zb. Bootsverwaltung) die mit einbezogen werden sollen?

_Antwort:_

== *Server*
*Frage:* Worüber soll die Webanwendung gehoostet werden? Gibt es bereits eine Infrastruktur für den Server?

- Interner/privater Server? 
- Externer Server? (Mieten? Falls Ja, zu welchen Preis/Budget?)
- Klärung des Begriffes "dezentral" und "cloud-basiert"

_Antwort:_

*Frage:* Welche Anforderungen muss der Server aus technischer Sicht mit sich bringen?

- Auslastung (zb. Anzahl Besucher)?
- Verfügbarkeit?
- Anforderungen an BackUps?

_Antwort:_

*Frage:* Wo sollen die Daten gespeichert werden? 

- Auf dem Server? 
- Externe Festplatte?

_Antwort:_

= *5. Vereinbarungen mit dem Auftraggeber*

// Ziel bis zum nächsten Treffen, Hilfestellung, Zusammenarbeit, etc.

= *6. Abschließende Teambesprechung*

// Klärung der weiteren Vorgehensweise‚‚
